劫走朝駐西班牙大使館電腦 北韓秘密組織圖推翻金正恩

劫走朝駐西班牙大使館電腦
北韓秘密組織圖推翻金正恩

北韓駐西班牙大使館上月遭爆竊，之後有西班牙警方車輛停泊在使館外。

北韓駐西班牙大使館在上月22日遇劫，匪徒奪去電腦及手機後逃之夭夭，離奇的是使館並沒報警。美國《華盛頓郵報》前日報道，事件由北韓秘密異見組織「千里馬民防」（Cheollima Civil Defense）策動，或反映他們今後會越趨活躍，以實現推翻金正恩政權的目標。

報道引述了解行劫計劃及執行細節的消息人士指，千里馬民防是事件的始作俑者，沒與任何政府合作，等同否定西班牙《國家報》早前指劫匪與美國中央情報局（CIA）有連繫的講法。消息又指，劫匪更拍下事發片段，準備在任何時候公開。北韓、西班牙及美國政府包括CIA均拒評報道。

相關新聞：南韓取消朝人權組織補助

千里馬民防曾協助金正男兒子金韓松逃避北韓追殺。資料圖片

助金正男家人避追殺

西班牙傳媒報道，兩名似乎是亞裔的蒙面匪徒在光天化日下打劫使館，以繩索綑綁使館人員、為他們戴上頭套並以韓語發問。據報事發逾一小時後，一名女子從使館逃走，大叫救助時獲旁觀者幫忙報警，但警員抵達使館後，應門男子稱無事發生，未幾匪徒就帶同電子裝置衝上兩架使館車輛逃逸，車輛其後出現在附近街道。使館或其人員從未就事件報警。

劫案被視為千里馬民防為人所知至今最激進的行動，該組織以往主要協助有意脫北者和北韓僑民擺脫政府追蹤，並護送脫北者到海外。儘管領袖身份不明，千里馬民防前年卻因助金正恩異母兄金正男的家人逃避北韓政府潛在追殺而聲名大噪，更在本月1日宣佈改名為「自由朝鮮」（Free Joseon），並自立為北韓流亡政府，呼籲北韓國內外人民對抗平壤，又在上周一承認在北韓駐馬來西亞大使館外牆塗鴉。美國塔夫茨大學的北韓專家李晟允指，千里馬民防是發起對抗北韓運動的首個已知組織。

劫匪身份一直是敏感話題，因事發於美國總統特朗普與金正恩在越南河內會面前數天，加上峯會破局收場，北韓副外相崔善姬早前要脅終止無核化談判，若證實美涉案，談判隨時脫軌。不過CIA前兩韓專家特里認為，「在核峯會數天前滲透北韓使館會將一切置於危地，這非CIA擔當得起的」。

或掌朝違反制裁證據

不過，李晟允指使館電子裝置很可能藏有北韓嘗試繞過國際制裁輸入歐洲奢侈品的證據，而北韓對美談判特別代表金赫澈以往是北韓駐西班牙大使，因此電子裝置對外國政府而言非常珍貴。

美國《華盛頓郵報》

下一則
下一則
南韓取消朝人權組織補助

南韓取消朝人權組織補助